\chapter{AVALIAÇÃO DE USABILIDADE} \label{usabilidade}

\noindent {QUESTIONÁRIO DE AVALIAÇÃO DE USABILIDADE\par}
\bigskip
Este questionário foi criado para avaliar a qualidade da usabilidade do sistema desenvolvido neste trabalho, e foi respondido pelo corretor responsável pela imobiliária em questão, sendo ele o usuário principal do sistema.

O questionário possui um campo para comentários adicionais e 18 afirmações que deveriam ser respondidas com uma resposta entre 5 alternativas diferentes, são elas:
\begin{itemize}
    \item Concordo plenamente
    \item Concordo
    \item Indiferente
    \item Discordo plenamente
    \item Discordo plenamente
\end{itemize}

\begin{enumerate}
    \item O sistema é intuitivo quanto ao aprendizado de utilização.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item O sistema possui uma interface agradável.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item O sistema facilita a identificação dos componentes de interface e a sua ação sugerida.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item O sistema permite recordar facilmente onde se encontram as funcionalidades principais.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item O sistema possibilita encontrar informações com eficiência.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
    
    \item O sistema é confiável em condições sem internet.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
    
    \item Gostei da apresentação dos imóveis.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item Gostei da apresentação de um imóvel.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item É fácil encontrar um imóvel específico.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}    
        
    \item É fácil cadastrar um novo imóvel.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item É fácil editar um imóvel existente.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}         
        
    \item Gostei da apresentação dos clientes.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item É fácil encontrar um cliente específico.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item É fácil cadastrar um novo cliente.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item É fácil editar um cliente existente.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}         
        
    \item Gostei da apresentação das visitas.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item A visualização da visita é de fácil compreensão.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}    
    
    \item O sistema é satisfatório no que ele oferece.\par
        \noindent \textbf{Resposta:}
        
    \item Comentários adicionais:\par
        \noindent \textbf{Resposta:} Como sugestão gostaria que fosse possível compartilhar os dados de um imóvel, incluindo as fotos, através do WhatsApp, assim facilitaria na hora de enviar os dados para os clientes que solicitarem atendimento por este meio de comunicação. Além disso, na edição do imóvel possibilitar trocar as imagens.
\end{enumerate}